%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{resume} % Use the custom resume.cls style
\usepackage[utf8]{inputenc}   % Accents codés dans la fonte
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}  % Les traductions françaises
\usepackage{numprint}          % \numprint(9,36) pour utilisation de la virgule comme séparateur décimal
\usepackage{amsmath}         % Les maths de base

\usepackage{graphicx}   % Gestion des inclusions graphiques
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}

\usepackage[left=0.6in,top=0.5in,right=0.75in,bottom=0.6in]{geometry} % Document margins
\newcommand{\tab}[1]{\hspace{.2667\textwidth}\rlap{#1}}
\newcommand{\itab}[1]{\hspace{0em}\rlap{#1}}

\name{Arnaud Bastian} % Your name 
\address{arnaud.bastian@pm.me \\ +33 6 87 79 75 88} % Your address 
\address{Paris \\ https://www.linkedin.com/in/arnaud-bastian/} % Secondary address

\begin{document}

\begin{center}
    \textbf{\Large{\'Elève ingénieur en mathématiques et informatique à la recherche d'un stage de césure de 5 à 6 mois, disponible dès Mars 2023}}
\end{center}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------



\begin{rSection}{Formation}

{\bf \'Ecole Nationale des Ponts et Chaussées - Paris, France} \hfill {\em 2020 - 2024} 
\\- Diplôme d'ingénieur en mathématiques et informatique. \hfill 
\\- Cours notables : Mathématiques Financières , Calcul Stochastique, Statistiques, Machine Learning, Deep Learning, Optimisation, Analyse Fonctionnelle, Théorie des Jeux.

{\bf Lycée Kléber - Strasbourg, France} \hfill {\em 2018 - 2020} 
\\- Classes préparatoires aux grandes écoles en mathématiques, physique et informatique. \hfill 

\end{rSection}
%--------------------------------------------------------------------------------
%    Projects And Seminars
%----------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{rSection}{\'Experience professionnelle}
{\bf BNP Paribas - Stagiaire en analyse quantitative} \hfill {\em Août 2022 - Février 2023} 
\\
- Calcul de couverture optimale de risque de taux d'intérêts par apprentissage par reinforcement.
\\
{\bf Qube Research \& Technologies - Projet académique} \hfill {\em Février - Juin 2022} 
\\
- Reconstruction de la performance des actifs liquides pour transposer les signaux prédictifs des actifs illiquides en signaux pour des actifs liquides.
\\
- Facteurs d'apprentissage pour la prédiction des rendements boursiers.

{\bf Ponts \'Etudes Projets - Travail en junior entreprise} \hfill {\em Novembre 2021 - Mars 2022} 
\\
- Traduction d'énoncés mathématiques en Lean et \LaTeX ~qui servent d'ensemble de données d'entraînement pour un réseau neuronal, apprentissage d'un nouveau langage de programmation d'assistant de preuve. 

{\bf Air Liquide - Projet académique} \hfill {\em Décembre 2021 - Janvier 2022} 
\\
- Résolution en équipe d'une version évoluée du problème de localisation des installations dans un concours de recherche opérationnelle : première place.

{\bf Alstom Transports - Stage ouvrier - Reichshoffen, France} \hfill {\em Juin - Juillet 2021} 
\\- Manutention et assistance sur la chaîne de montage des trains Régiolis.


\end{rSection}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TECHNICAL STRENGTHS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------


\begin{rSection}{LANGUES ET COMPÉTENCES INFORMATIQUES}
\begin{tabular}{@{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
Français \ & Langue maternelle \\
Anglais \ & CECRL : C1 -  TOEIC 950 \\
Allemand \ & CECRL : A2 \\
Chinois \ & HSK1 \\
Programmation \ & Python, C++, Julia, R, \LaTeX, Git, Suite Office
\end{tabular}
\end{rSection}
\begin{rSection}{Informations comptlémentaires}
\begin{tabular}{@{} >{\bfseries}l @{\hspace{6ex}} l }
Diplôme SST \ & Diplôme de secourisme au travail. \hfill {\em 2021 } \\
Bénévolat \ & Enseignement des mathématiques aux ingénieurs réfugiés de guerre et politiques. \\
Centres d'intérêt \ & Géographie, Cuisine.

\end{tabular}
\end{rSection}
\end{document}
